【港版國安法殺到】離開大台拒絕沉默 「𡃁妹」李綺雯:因為良心係跟你一世

節錄

【港版國安法殺到】離開大台拒絕沉默 「𡃁妹」李綺雯:因為良心係跟你一世

人稱「𡃁妹」的李綺雯，雖被網民封為「童顏極限」，但35歲的她，其實在娛圈是個有十九年年資的演員。

在電視台，「𡃁妹」人微言輕，但作為肯發聲的香港人，每一句都不微，不輕。由14年到去年在社會運動的表態、撐醫護罷工耍求封關等，她都表現出非一般大台藝員，忠於自己的勇氣。

訪問中，她強調:「唔係好想用一個離開TVB嘅藝人身份去做訪問，寧願以一個香港人嘅身份去做訪問，因為我珍惜香港人呢個寶貴身份。」

面對港版國安法殺到，人人要自我「飲茶」，問敢言的「𡃁妹」擔不擔心？「咁耐唔會冇人冇試過抱怨政府，如果只係陳述事實都唔得，所有人都需要擔心嘅話，大家係咪更加要企出嚟！盡咗自己能力爭取，至少唔好有遺憾。做人最緊要良心過意得去，我成日都話良心係跟你一世。」

【黃絲女星離巢】李綺雯做YouTuber堅拒玩抖音：為咗Like做無腦嘅嘢

唔係好想用一個離開TVB嘅藝人身份去做訪問，寧願以一個香港人嘅身份去做訪問，因為我珍惜香港人呢個寶貴身份。」

在電視台，「𡃁妹」人微言輕，但作為肯發聲的香港人，每一句都不微不輕。

她出身亞視的女優選舉，憑牙尖嘴利及膽色，在比賽中挑戰食蟲，就算身材平平，也能贏得冠軍。

「我哋竟然喺內地同人鬥接地氣」

土生土長，。。。。。良知與利益的決擇。

「有好多人同我講過，喺。。。。。做人唔應該咁樣。

睇番演藝圈，所有人都話。。。。。者製作上嘅思維，都已經被同化。

更大嘅問題係，我哋永遠都唔及內地電影編劇、監製、導演咁接地氣，但我哋竟然去同佢哋鬥接近內地文化，唔係咁樣嘛！

況姐大家都知道內。。。。。緊向國際發展，只有香港淨係諗住返內地。」

見好多同行背棄。。。。。然去同佢哋鬥接近內地文化，唔係咁樣嘛！」

「唔認同嗰套點解又要賺人仔」
她說身邊，有很多雙面人。

「好多得到利益嘅。。。。。呢句說話，會叫人唔好理。

你自己內心又唔認同，但又要賺對方嘅錢，我覺得你個人究竟有冇道德、良知？搞到自己好似雙面人咁樣，究竟辛唔辛苦？我覺得好多人都已經變咗，我認識嘅好多人都係咁樣。」

「大家返內地工作係無問題嘅，例如劇組，或者其他單位合作，大家都係專業，互相尊重，而家我同一啲內地工作人員，仍有聯絡。工作範疇上係無問題，有問題嘅係政策，無論電影抑或者廣播事業都係愈嚟愈收緊、收窄。」

上週，播了三十多年的港台節目《頭條新聞》打壓下忍著淚說Goodbye。就算下季「生還」，相信軀殼靈魂變成國情版。

「港台《頭條新聞》，好多民主國家都會有呢類型節目，無論諷刺執政者或者其他部門，都一樣會有，但點解而家嘅香港就唔可以咁樣做？」

「好多得到利益嘅香。。。。。……搞到自己似雙面人，究竟辛唔辛苦。」

如果有得選擇

成長之地，漸被扭曲，選擇移民嗎？

「始終我好愛香港呢個地方，。。。。。關於香港人嘅事。」

點解仲咁大膽！「我冇結婚生仔，冇家庭負擔，少一點顧慮，所以更加應該做多一點。」

「始終我好愛香港呢個地方，所以無諗過移民。」

運動期間她撐「鄺神」，是大台少有夠膽公開表態的一個藝人。

不屑歌舞昇平粉飾太平

今年四月，她約滿TVB，「𡃁妹」撐黃，預咗分手，且分不足惜。

「其實自己唔覺得係「被離開」，方向唔同的話，就好似情侶分手一樣，雙方其實都有選擇權。」

道不同，最難受是外邊市民飽受濫捕濫暴，但他要你歌舞昇平娛樂港人。

「其中好離地嘅事，例如外邊正在遊行示威嘅時候，可能仲要好強調，做一啲歌舞昇平嘅表象，我覺得係同社會好背道而馳嘅一件事，喺我眼中，所謂嘅戲劇，其實都應該要反映時弊、社會、市民嘅生活，唔可能同社會太過抽離。真心覺得，無論幾多錢，都買唔到我嘅思想。如果我要繼續留喺呢間公司，選擇沉默嘅話，我覺得好對唔住自己同香港，既然係咁，不如選擇離開。

當好多人都叫你唔好講政治嘅時候，但政治其實正正影響民生，民生即係我嘅生活，既然影響緊我嘅生活，點解唔可以出聲？」

「當好多人都叫你唔好講政治嘅時候，但政治其實正正影響民生，民生即係我嘅生活，既然影響緊我嘅生活，點解唔可以出聲！」

道不同，最難受是外邊市民飽受濫捕濫暴，但他要你歌舞昇平娛樂港人。 「其中好離地嘅事，例如外邊正在遊行示威嘅時候，可能仲要好強調，做一啲歌舞昇平嘅表象。」

電視城還是井底

將軍澳工業村「圍城」內，多少個，知道外面的世界。

「有時候返到公司，見到佢哋睇電視，好多時睇住新聞台，但其實有冇認真去研究新聞，知唔知究竟發生咩嘢事？

因為你來來去去都係睇同一個角度、同一個電視台嘅新聞，見到市民出嚟遊行、示威，但有啲人連市民點解走出嚟都唔知，我會覺得，你不如熄咗電視機啦，睇嚟做咩呀！

裡面嘅人，好似。。。。。，佢哋真係只活在自己嘅戲劇世界。」

只求聽話不求有腦

生得一副得意妹童顏相，但「𡃁妹」性格一點都不cuty可愛，接觸過的人都知道，她剛烈有個性。

「做藝人除咗要有演藝方面嘅才能，仲好需要個人嘅獨特性。但係香港娛樂圈有一段好長嘅時間都俾大公司壟斷，大公。。。。。友！物以類聚，與她談得來的圈中好友，同一立場。「邊個唔講，因為我唔係佢哋代言人，亦唔想影響佢哋。

呢三、四年，其實多咗好多新生代嘅藝人，洪流之中佢哋依然堅持為香港發聲，亦有好多專注於本土嘅新導演。我自己都好希望觀眾能夠畀多啲支持，咁我哋先至可以用香港嘅電影、電視同埋音樂，繼續守護香港嘅文化。

對於做戲，我依然有份渴求」

生得一副得意妹童顏相，但「𡃁妹」性格一點都不cuty可愛，接觸過的人都知道，她剛烈有個性。

不是單單勇字當頭X
企得出嚟講，一切後果預咗。

「好多人覺得我性格比較剛烈，或者勇字當頭，但我唔係一個衝動嘅人，唔係一個不顧後果嘅人，做所有事情都會諗後果，都會諗有機會發生嘅ABCD後果。」

採訪:S.L

攝錄:LL Production House

化妝:joeW

服裝:My Aleshia

----------------------------

全新「和你撐計劃」 專享獨家禮遇 實際行動支持《壹週刊》

按此了解更多

----------------------------

壹呼百應 號召有心人 請香港人睇壹週刊

按此了解更多

-----------------------------

【《壹週刊》昔日紙本檔案庫】

30年壹仔經典 壹壹重現！

【黃金周撐黃店】𡃁妹李綺雯任「黃店」店長：黃色經濟圈等於香港未來
【撐反送中遭大台雪藏】《愛回家》「大家姐」李綺雯離巢 facebook搵工侍應廚房都做
【高層落封口令】《降魔的》麥凱程傳參與社運被捕 至今停工5個月

【上市夢碎借財仔收場】傳欠施永青1億佣 86歲鋪王波叔出山 「碌卡」救「孻仔」
11小時前

【源自14年前歌詞】周杰倫晒全新「勇、毅」波鞋：我要做音樂上的皇帝
18小時前

【繼曹永廉楊明之後⋯⋯】陳豪陳茵媺興奮戴住「阿婆底」 一家五口溫馨過父親節
19小時前

【Son話教育】點解雞毛可以做令箭（張慧敏）
19小時前

【變魔術變埋個鼻】G.E.M豬膽鼻離奇變間尺鼻
19小時前

【《那些我愛過的人》學生妹】26歲蘇皓兒自爆參考《那些年》 拍咀戲冇擦牙
20小時前

【搬完又搬】26歲馮盈盈偕家人睇千萬新盤 幫完前度又幫家人供樓
21小時前

植物奶大解構｜黃婷芝
22小時前

【家文報告】金像導演黃偉傑 讓孩子選擇興趣 嚴謹要求他們練習｜李家文
23小時前

【事實與偏見】習帝下台不是夢（黎智英）
2020-06-22

講真呢個2打6見到佢就飽 黃都係咁話

［行動Post］7月11-12日全香港要人

等睇兒登仔開始吹奏佢

因為你來來去去都係睇同一個角度、同一個電視台嘅新聞，見到市民出嚟遊行、示威，但有啲人連市民點解走出嚟都唔知，我會覺得，你不如熄咗電視機啦，睇嚟做咩呀！

其中好離地嘅事，例如外邊正在遊行示威嘅時候，可能仲要好強調，做一啲歌舞昇平嘅表象

好大食,佢碟意份夠我食兩餐